.\" {PTM/AB/0.1/11-12-1998/"__setfpucw - zmiana słowa kontrolnego koprocesora w architekturze i386"}
.\" tłumaczenie Adam Byrtek (abyrtek@priv.onet.pl)
.\" Aktualizacja do man-pages-1.44 - A. Krzysztofowicz (ankry@mif.pg.gda.pl)
.\" ------------
.\" Written Sat Mar  8 10:35:08 MEZ 1997 by J. "MUFTI" Scheurich (mufti@csv.ica.uni-stuttgart.de)
.\" ------------
.TH __SETFPUCW 3 "1997-03-08" "Linux i386" "Podręcznik programisty Linuksa"
.SH NAZWA
__setfpucw \- zmiana słowa kontrolnego koprocesora w architekturze i386
(przestarzałe)
.SH SKŁADNIA
.B #include <i386/fpu_control.h>
.sp
.BI "void __setfpucw((unsigned short) " slowo_kontrolne );
.br
.SH OPIS
\fI Uwaga! To tłumaczenie może być nieaktualne!\fP
.PP
Funkcja
.B __setfpucw()
wpisuje
.I slowo_kontrolne
do rejestrów fpu (floating point unit - jednostki zmiennoprzecinkowej)
w architekturze i386. Słowo to było używane do zmiany dokładności
zmiennoprzecinkowej, zaokrąglania oraz wyjątków zmiennoprzecinkowych.
.SH PRZYKŁAD

.B __setfpucw(0x1372)

ustawia słowo koprocesora w architekturze i386 na
.br
    - rozszerzoną dokładność
.br
    - zaokrąglanie do najbliższego
.br
    - wyjątki podczas przepełnienia, dzielenia przez zero oraz gdy
wartość nie jest liczbą
.br 
.SH DOSTĘPNOŚĆ
W glibc 2.1 ta funkcja już nie istnieje. Dostępne są nowe funkcje zgodne z
ISO C99 o prototyoach w
.IR /usr/include/fenv.h ,
takie jak
.IR fegetround ,
.IR fesetround ,
służące do ustawiania trybów zaokrąglania koprocesora; takie jak
.IR fegetenv ,
.IR feholdexcept ,
.IR fesetenv ,
.IR feupdateenv
służące do ustawiania środowiska zmiennoprzecinkowego; takie jak
.IR feclearexcept ,
.IR fegetexceptflag ,
.IR feraiseexcept ,
.IR fesetexceptflag ,
.IR fetestexcept ,
służące do obsługi wyjątków zmiennoprzecinkowych.
.PP
Jeśli mimo wszystko potrzebny jest bezpośredni dostęp do słowa kontrolnego
FPU, można posłużyć się zdefiniowanymi w
.I /usr/include/fpu_control.h
makrami _FPU_GETCW i _FPU_SETCW.
.SH "ZOBACZ TAKŻE"
.BR feclearexcept (3)
.br
.I /usr/include/i386/fpu_control.h
.SH "INFORMACJE O TŁUMACZENIU"
Powyższe tłumaczenie pochodzi z nieistniejącego już Projektu Tłumaczenia Manuali i 
\fImoże nie być aktualne\fR. W razie zauważenia różnic między powyższym opisem
a rzeczywistym zachowaniem opisywanego programu lub funkcji, prosimy o zapoznanie 
się z oryginalną (angielską) wersją strony podręcznika za pomocą polecenia:
.IP
man \-\-locale=C 3 __setfpucw
.PP
Prosimy o pomoc w aktualizacji stron man \- więcej informacji można znaleźć pod
adresem http://sourceforge.net/projects/manpages\-pl/.
